% Created 2014-11-25 ti. 13:24
\documentclass[presentation,smaller]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\tolerance=1000
\usepackage[norsk]{babel}
\subtitle{Eksamensoppgaver}
\renewcommand\maketitle{\ntnutitlepage}
\renewcommand\alert{\textbf}
\AtBeginSection[]{\begin{frame}<beamer>\frametitle{Oversikt}\tableofcontents[currentsection]\end{frame}}
\AtBeginSubsection[]{\begin{frame}<beamer>\frametitle{Oversikt}\tableofcontents[currentsubsection]\end{frame}}
\usepackage{minted}
\usetheme{ntnubokmaal}
\author{Benjamin Bjørnseth}
\date{\today{}}
\title{Øvingsforelesning TDT4105}
\hypersetup{
  pdfkeywords={eksamensoppgaver},
  pdfsubject={Siste øvingsforelesning. Vanskeligere eksamensoppgaver.},
  pdfcreator={Emacs 24.4.1 (Org mode 8.2.10)}}
\begin{document}

\maketitle


\section{Ønskede tema}
\label{sec-1}
\begin{frame}[label=sec-1-1]{Ønskeoversikt}
\begin{itemize}
\item Filbehandling (tok forrige gang)
\item Funksjoner (tok forrige gang)
\item \alert{Cellelister}
\item \alert{Preallokering}
\item Anonyme funksjoner
\item \alert{Indekseringsoperasjoner}
\item \uline{Variabler}
\item Funksjoner som variabler
\item Rekursjon
\item \ldots{}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-2]{\ldots{} men litt mer om funksjoner likevel!}
\begin{itemize}
\item Veldig viktig
\item Skal prøve å bruke bare 5 minutter..
\begin{itemize}
\item Hvordan verdier sendes mellom funksjoner
\item Hva variabelnavn har å si
\item Forskjell på retur av verdi og utskrift
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-3]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-4]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-1.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-5]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-2.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-1-6]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-3.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-7]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-4.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-8]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-5.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-9]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-6.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-10]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-6-5.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-11]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-6-9.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-12]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-7.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}



\begin{frame}[label=sec-1-13]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-8.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-14]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-9.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-15]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-10.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-16]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-11.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-17]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-12.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-18]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-13.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-19]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-14.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-20]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-15.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-21]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-16.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-22]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-17.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-23]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-18.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-24]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/om-funksjonskall-og-variabelnavn-19.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-1-25]{Funksjonskall og verdioverføring}
\begin{columns}
\begin{column}{0.95\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/forskjell-paa-retur-og-utskrift.pdf}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\section{Eksamensoppgave 4 Kont 2013}
\label{sec-2}
\begin{frame}[label=sec-2-1]{Oppgave a): Cellelister og preallokering}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-2-2]{Oppgave b): Preallokering og logisk indeksering}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-2-3]{Oppgave c): Angående preallokering og posisjonsindeksering}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-2-4]{Oppgave d): For-løkker}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-2-5]{Oppgave e): For-løkker, fprintf, strcmp}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-2-6]{Oppgave f): Forstå topp-nivå programkonstruksjon}
\end{frame}


\section{Tilbakemelding}
\label{sec-3}
\begin{frame}[label=sec-3-1]{Tilbakemeldingsskjema}
\begin{itemize}
\item \url{http://goo.gl/forms/195wrtM8V4}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Eksamensoppgave 4 Kont 2012}
\label{sec-4}

\begin{frame}[label=sec-4-1]{Oppgave a): For-løkke, vektorbehandling (snitt, minimum, maksimum)}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-4-2]{Oppgave b): Vektoroperasjon}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-4-3]{Oppgave c): For-løkke, logisk indeksering}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile,label=sec-4-4]{Oppgave d): Oppgavetolkning, vektoroperasjoner (eller for-løkke)}
 \begin{columns}
\begin{column}{0.4\textwidth}
\begin{block}{Tolkning}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/kont2012oppg4d-graf.pdf}

\begin{itemize}
\item Gitt av å lese eksempelet nøye.
\end{itemize}
\end{block}
\end{column}
\begin{column}{0.6\textwidth}
\begin{block}{Vektortankegang}
\begin{minted}[]{matlab}
pulsdata  = [ 1 , 2 , 3 , 2 , 3 , 4 ]
diffs     = [   1,  1, -1,  1,  1   ]
fall      = [             4         ]
ender     = [ 1,          4,      7 ]
lengder   = [        3,       3     ]
maks      = 3
maks_i    = 1

lengde    = maks
start     = ender(maks_i)
\end{minted}
\end{block}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\section{Mer informasjon}
\label{sec-5}
\begin{frame}[label=sec-5-1]{Cellelister}
\begin{itemize}
\item Boka!
\item Forelesning uke 43
\item Øvingsforelesning 7 (foiler og kode)
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[label=sec-5-2]{Preallokering}
\begin{itemize}
\item Boka!
\item Forelesning uke 40
\item Øvingsforelesning 6 (foiler og kode)
\item I while-løkker: \url{http://en.wikipedia.org/wiki/Dynamic_array}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-5-3]{Indeksering}
\begin{itemize}
\item Boka rundt s. 37, 60, (404)
\end{itemize}
\end{frame}
% Emacs 24.4.1 (Org mode 8.2.10)
\end{document}